%@P:exocorcp
%@Dif:3
Des pirates, regroupés avec leur chef, décident de se partager les
4\,501 pièces d'or du trésor. Ils sont 78 et ils décident de partager
équitablement le trésor.
\begin{myenumerate}
\item Combien de pièces recevra chacun d'eux ? Toutes les pièces
auront-elles été distribuées ?
\item Leur chef décide alors que les pièces qui restent seront pour
lui. Combien de pièces recevra-t-il alors au total ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par
\opidiv*{4501}{78}{q}{r}
\opidiv{4501}{78}\kern2cm Chacun des pirates aura \opprint{q} pièces et il restera \opprint{r} pièces.
\item\subitem{}\par
\opadd*{q}{r}{s}
\opadd{q}{r}\kern2cm Le chef aura \opprint{s} pièces.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: La division est ici clairement indiqué avec le mot {\em partager}. Le calcul reste difficile. Mais si on donne la table de 78 alors la difficulté devient bien moins grande.